土地大辯論開波 牛鬼蛇神出籠

八方析時務：土地大辯論開波 牛鬼蛇神出籠

粉嶺高爾夫球場

涉及龐大利益的土地供應，將於今天起展開一場大辯論。有政界預視未來五個月，政界會有不少「牛鬼蛇神」湧現，將對己方無着數的建議「扑低」，只餘己方可獨享利益的建議，目的是希望政府與他們談判，以開發己方最受惠的肥豬肉。

將無着數建議「扑低」

有指這批「牛鬼蛇神」代表不同利益集團，背後人士毋須現身，隨時委託打手以環保、地區居民等人的利益，搖旗吶喊。就以開發貨櫃碼頭起樓選項為例，早前有富豪稱葵涌貨櫃碼頭上蓋可起樓，又有建築師說可將此打造為「天空之城」，之後又有與巨富關係密切的港鐵高層提出興建鐵路支線至貨櫃碼頭，不難令人懷疑已有人搶閘在背後發功。

又例如主流意見也支持開發的粉嶺高球場起樓建議，代表商界利益的權貴大力反對，據悉有商界議員與土地供應專責小組會面時，質疑小組擬在街站做問卷調查，等如變相公投，反稱填海才是最好、最快選擇，而周五就有香港高爾夫大聯盟亮相迎戰，各自搶攻輿論，將無着數建議逐個「扑低」。

據知小組明日除公佈18項建議，還會建議要成立土地儲備，文件將不點名指曾蔭權年代如何停止開發土地，導致今日房屋困局，故將來要透過土地儲備，確保不造地的「曾蔭權2.0」不再出現。小組亦會委託港大就諮詢進行意見數據分析，同時與不同專業團體、社團會面，首月將以教育公眾為主軸。

泛民打手LIKLN

大便論

港共啲中文
唔好介意咁多